<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Example Site on Xiaoxiao Wu</title>
    <link>https://eesissi.com/zh/docs/example/</link>
    <description>Recent content in Example Site on Xiaoxiao Wu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://eesissi.com/zh/docs/example/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eesissi.com/zh/docs/example/course1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eesissi.com/zh/docs/example/course1/</guid>
      <description>Artificial Intelligence and Machine Learning#人工智能与机器学习#课题名称：LLama Trump
作者：2022级金融科技专业 傅楠迪 &amp;amp; 祝华卿
课题背景#在历史的长河中，众多伟人以其独特的影响力和鲜明的个人特质被人们铭记于心，而当我们谈及说话极具特点的伟人时，Donald Trump（唐纳德・特朗普）的形象往往会迅速跃然于许多人的脑海之中。他那极具辨识度的语言风格，无论是简洁有力的表达，还是独树一帜的用词习惯，都给世人留下了深刻的印象。
恰逢特朗普当选为美国第 47 任总统这一重要历史节点，我们团队从中捕捉到了独特的项目灵感。怀揣着探索创新与技术应用的热情，我们期望借助先进的技术手段，去复现一个能够展现特朗普说话风格的大模型。于是，经过近一个月的不懈努力，我们团队成员们不断钻研、反复调试，于是LLama Trump 这个凝聚着大家心血与智慧的大模型应运而生。
项目目标：训练一个具有特朗普语言特色的角色模型。
数据集收集，清洗与训练#数据来源#当前版本模型所使用的数据集原资料来源主要为：
  www.presidency.ucsb.edu
  GitHub项目Trump_Campaign_Corpus
  合成数据
  纽约时报
  http://www.presidency.ucsb.edu 是美国总统档案项目（American Presidency Project, APP）的官方网站。该网站是一个非营利性和非党派的资源，专注于提供与美国总统相关的文献和资料。
图片1
GitHub项目 Trump_Campaign_Corpus 包括特朗普的演讲、访谈、辩论、市政厅会议、新闻发布会、书面声明和推文。涵盖了从 2015 年 6 月 16 日宣布竞选到 2016 年 11 月 8 日选举日的时期。是初步格式化数据，可在版权允许的情况下使用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eesissi.com/zh/docs/example/course2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eesissi.com/zh/docs/example/course2/</guid>
      <description>2020/2021 Spring Term：Advanced Programming：project design and implementation#高级编程期末作业#课题名称：4G 手机辐射源数据分析
课题背景：
辐射源识别一直是研究的热点，移动智能手机在日常生活中是最为广泛使用的一种无线通信 设备，我们的所有操作几乎都可以且需要在手机上完成，因此，对于智能手机的正确识别与身份 认证是具有重要的研究意义的，而且我国人口众多，智能手机应用数量大，建立一套完整有效的 识别认证系统是必要的。智能手机的工作是依赖于电子元器件的正常运作，而每个电子元器件的 参数绝大不可能完全相同，这样对于手机的射频信号的影响就会不同，这里的影响会体现在手机 发射的射频上，我们称之为手机信号的“指纹”信息，我们认为手机信号是存在可识别的信息的， 这种信息就和人类的指纹类似，具有可区分性和科研学术界对此问题的定义为射频识别 RAI(Radiometric identification)或者是特殊发射器识别 SEI(Special emitter identification)，因此这就 为正确识别认证智能手机提供了可能性。
课题任务：
课题将提供同学面向真实无线通信场景的接收信号数据，希望同学们设计和利用数学或者 深度学习模型对接收到的信号训练和检测(即分类识别)，实现通过一定的数据预处理方法(如： 滤除杂波，信噪比(SNR)筛选，FFT，STFT，小波变换以及其他等等的方法)和结合深度学习模型， 学习每一辐射源的电磁指纹特征，对手机信号指纹数据库进行有效提取，正确认识与定位指纹信 息，以此来区分不同辐射源的指纹特征。该课题主要考察的是对辐射源的分类识别正确率。
详细的数据说明文件请下载文件：高级编程数据说明(6.21日更新，添加了考核标准说明)，请仔细阅读该文件！！！
为了方便大家提交结果，我们将使用kaggle的评分系统，对大家的预测结果进行打分，每个队伍每天最多可以提交20次结果，期末成绩将参考最后的评分，请仔细阅读操作说明：评分系统使用说明
数据文件说明：
 train 训练集 val 验证集 test 测试集 label and phone.csv 真实手机类别和数据标签的对应关系文件  数据大小1.5G
数据下载：
 下载方式1：百度网盘下载 密码: wja6 下载方式2：Google Drive ps: 需要连接国外网络，但下载速度快  结果提交说明：
 利用所给的测试集数据，生成与所给测试集数据预测得到的标签值，预测标签值为一个矩阵， 需要和生成数据的排列顺序一一对应。 例：输入 test_sample_number*8192，返回：test_sample_number*1 test_sample_number 为测试集样本数量，例如输入 100 个测试样本，需要返回 100 个测试样 本的预测标签值。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eesissi.com/zh/docs/example/Current-Courses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eesissi.com/zh/docs/example/Current-Courses/</guid>
      <description>2020/2021 Spring Term：Advanced Programming：project design and implementation#高级编程期末作业#课题名称：4G 手机辐射源数据分析
课题背景：
辐射源识别一直是研究的热点，移动智能手机在日常生活中是最为广泛使用的一种无线通信 设备，我们的所有操作几乎都可以且需要在手机上完成，因此，对于智能手机的正确识别与身份 认证是具有重要的研究意义的，而且我国人口众多，智能手机应用数量大，建立一套完整有效的 识别认证系统是必要的。智能手机的工作是依赖于电子元器件的正常运作，而每个电子元器件的 参数绝大不可能完全相同，这样对于手机的射频信号的影响就会不同，这里的影响会体现在手机 发射的射频上，我们称之为手机信号的“指纹”信息，我们认为手机信号是存在可识别的信息的， 这种信息就和人类的指纹类似，具有可区分性和科研学术界对此问题的定义为射频识别 RAI(Radiometric identification)或者是特殊发射器识别 SEI(Special emitter identification)，因此这就 为正确识别认证智能手机提供了可能性。
课题任务：
课题将提供同学面向真实无线通信场景的接收信号数据，希望同学们设计和利用数学或者 深度学习模型对接收到的信号训练和检测(即分类识别)，实现通过一定的数据预处理方法(如： 滤除杂波，信噪比(SNR)筛选，FFT，STFT，小波变换以及其他等等的方法)和结合深度学习模型， 学习每一辐射源的电磁指纹特征，对手机信号指纹数据库进行有效提取，正确认识与定位指纹信 息，以此来区分不同辐射源的指纹特征。该课题主要考察的是对辐射源的分类识别正确率。
详细的数据说明文件请下载文件：高级编程数据说明(6.21日更新，添加了考核标准说明)，请仔细阅读该文件！！！
为了方便大家提交结果，我们将使用kaggle的评分系统，对大家的预测结果进行打分，每个队伍每天最多可以提交20次结果，期末成绩将参考最后的评分，请仔细阅读操作说明：评分系统使用说明
数据文件说明：
 train 训练集 val 验证集 test 测试集 label and phone.csv 真实手机类别和数据标签的对应关系文件  数据大小1.5G
数据下载：
 下载方式1：百度网盘下载 密码: wja6 下载方式2：Google Drive ps: 需要连接国外网络，但下载速度快  结果提交说明：
 利用所给的测试集数据，生成与所给测试集数据预测得到的标签值，预测标签值为一个矩阵， 需要和生成数据的排列顺序一一对应。 例：输入 test_sample_number*8192，返回：test_sample_number*1 test_sample_number 为测试集样本数量，例如输入 100 个测试样本，需要返回 100 个测试样 本的预测标签值。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eesissi.com/zh/docs/example/hidden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eesissi.com/zh/docs/example/hidden/</guid>
      <description>This page is hidden in menu#Quondam non pater est dignior ille Eurotas#Latent te facies#Lorem markdownum arma ignoscas vocavit quoque ille texit mandata mentis ultimus, frementes, qui in vel. Hippotades Peleus pennas conscia cuiquam Caeneus quas.
 Pater demittere evincitque reddunt Maxime adhuc pressit huc Danaas quid freta Soror ego Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor  Cum honorum Latona#O fallor in sustinui iussorum equidem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eesissi.com/zh/docs/example/members/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eesissi.com/zh/docs/example/members/</guid>
      <description>Group Members#研究生# 2016级：骆彧雯 2017级：陈诗辉，邹新宇 2018级：黄豪杰，杨晓逵 2019级：吴梓贤，黎嘉盈 2020级：张宁圻，朱伟林，刘金钰 2021级：邓小媚，王紫阳，朱俊杰 2022级：胡文菁，黄国裕，黄泽鸿，梁志聪 2023级：何有桁，李煜，李宗恒 2024级：李梦婷，郑晓，陈梓浩  博士生# 李刚强  博士后# Asif Muhammad  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://eesissi.com/zh/docs/example/publication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eesissi.com/zh/docs/example/publication/</guid>
      <description>Publications#Journal Papers
  S. X. Wu, Z. Huang, Z. Liang, L. Gu, T. Haradab, Z. Li, Y. Zhu，&amp;ldquo;Defender of privacy and fairness: Tiny but reversible generative model via mutually collaborative knowledge distillation&amp;rdquo;, Neurocomputing, 2024.
  N. Zhang, Q. Li, S. X. Wu, J. Zhu and J. Han, “A Novel Influence Analysis Based University Major Similarity Study”, Educ. Sci. 2024, 14, x. https://doi.org/10.3390/
  M. Asif, A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project</title>
      <link>https://eesissi.com/zh/docs/example/project/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eesissi.com/zh/docs/example/project/</guid>
      <description>1. 大模型+图神经网络应用#图1:美国国会参议员投票模型整体框架图项目说明：投票是民主政治的基础，是表达民意、制定政策的主要机制。在美国国会，国会议员通过起草和共同提出提案并对各种议案进行投票来参与决策过程。这些投票不仅体现了议员的个人立场，也反映了政党利益和政策优先级。在全球化的今天，美国国会的决策往往具有国际影响力。为了了解议员在决策过程中的投票倾向和行为模式，我们提出了一种基于大语言模型和超图的国会议员投票结果预测方法，模型框架结构如图1所示： 1.首先根据参议员共同发起提案的信息，使用超图构造参议员特征，改善了GCN模型只能对议员的点对点关系进行建模的不足；2.接下来引入大语言模型，把议案的文本信息与投票预测任务写进prompt中，同时使用一种简单高效的方案将图数据映射到大语言模型空间，使得LLM可以理解超图表示；3.结合prompt与议员的图嵌入，输入经过预训练的LLM（例如LLaMA），从而得到一个植根于LLM现有知识的新特征表示，不仅提高LLM对参议员与议案之间关联的理解能力，也挖掘出现有大语言模型在投票预测问题上的潜力。 该技术可以用于对社交网络中人物行为的预测、重要信息传播的判断、危害消息的预测，等等。
2. 基于流模型的图像隐私保护框架研究与应用#图2:左：用户端流程，右：嵌入式平台搭建项目说明：本项目提出两种图像隐私保护方案，分别解决数据传输中的安全性问题以及隐私性与可用性的平衡，并在嵌入式系统中验证了其实用性。第一种方案是一种基于流的人脸隐私保护方法，利用流生成模型作为编码器，结合改良的旋转加密算法对特征数据加密，并利用流模型的可逆特性实现解密。实验表明，该方法能有效保护人脸隐私，同时不影响下游任务的执行效果。第二种方案是针对云服务场景的三方隐私保护方法，涵盖可信第三方、用户端嵌入式系统和云服务提供商三方协作。用户端利用 FlowGMM 模型和旋转加密算法对数据加密，云端提供分析处理和模型再训练服务，实验验证了该方案在隐私性与可用性间的良好平衡。为应对嵌入式系统计算能力不足的挑战，本项目在 NVIDIA Jetson 硬件平台上进行实验，优化旋转加密算法和深度学习模型，实现了真实场景中的图像隐私保护，并通过加密速度和功耗测试验证了方案的可行性。这些方案为解决图像隐私保护问题提供了新思路，兼顾了隐私性、安全性和可用性。
3. 利用轨迹网络和社交网络控制疫情发展#图3:左：不同时间段的疫情因果关系动态图，右：含有顽固节点的地区网络关系矩阵项目说明：近年来，COVID-19严重影响了人类生活的各个方面。为了减缓病毒传播，政府出台了各种政策。在传染病的背景下，确定哪种政策能更有效地缓解疫情的传播对于政策制定者来说至关重要。我们考虑一个传染病网络，该网络是随时间段变化的疫情因果关系动态图，如图6所示。其中Z表示时变混杂因素，混杂因素是指影响治疗和确诊结果的因素；X表示一个地区在一个时间段t（例如3月）的协变量特征（例如居民在搜索引擎搜索疫情相关关键词的流行度）；P表示某政策在时间段t内是否在该地区实施（1有，0没有）；Y记录确诊结果；W表示地区与地区之间的网络距离在时间段t的邻接矩阵。假设混杂因素Z对当前时间段t的政策实施P和确诊结果Y都有因果关系，而前一时间段t-1的政策实施P、确诊结果Y和混杂因素Z也会影响当前混杂因素Z。可以使用循环神经网络(Recurrent Neural Network, RNN)从之前时间段的数据中提取有用的历史信息。再用图卷积神经网络(Graph Convolutional Network, GCN)对地区与地区之间的网络结构进行特征提取，挖掘出疫情严重的顽固节点，进而学习当前混杂因素Z的特征向量。关键之处在于，仅用地区之间的距离作为基本信息来形成W矩阵稍显简单，会丢失很多细节，可以考虑用信息更为丰富的含有顽固节点的地区网络关系矩阵替代原有W矩阵，如图7所示。对于一些疫情确诊情况非常严重的区域或者疫情发源地，我们认为在网络关系中它们是顽固节点，邻接矩阵的权重可以反应地区与地区中顽固节点对其他节点的疫情影响程度。
4. 基于“关键意见领袖”（KOL）的社交网络的建模#图1:基于“关键意见领袖的” 社交网络模型项目说明：本项目基于互联网社交网络平台的KOL用户模型，用科学的手段提取大型复杂网络中不同类型用户的行为特征参数，研究网络中的信息传递效应。KOL网络模型将提供解析的方法挖掘互联网社交平台中用户之间的相互影响关系，进而控制信息传播途径，识别特殊用户和假消息。
5. 分布式计算网络中内部恶意攻击的检测与定位# 图 2：分布式物联网在被内部恶意节点入侵时具备明显的KOL网络特征项目说明：分布式计算的多主体算法对于解决处理高维数据的问题至关重要，而且随着技术从自治系统过渡到群体智能仿真，这些算法有望在需要信息融合的机器人应用中获得更大的重视。尽管在大多数分布式信息处理算法实例（特别是以对等方式工作的算法）中都建立了容错能力，但由于这些方法依赖于共识约束来确保与网络的融合，因此这些方法面临数据注入攻击的威胁。全局最优，代表推理或决策。事实证明，攻击者可能会利用共识机制将网络引导到不需要的最终结果。该项目的目的是提供有关如何设计多智能体算法的防御指南，提高网络对多种攻击的免疫力。
6. 轨迹网络建模与分析#图 3：轨迹网络与社交属性项目说明：用户的出行与社交习惯密切相关，因此交通用户轨迹网络具备社交属性。对交通网络进行用户轨迹特征提取和KOL建模，使我们能够对每一个交通网络用户进行画像。从而在安防或疫情防控等重大事件发生时，预先进行人流监控，交通传播预测，以及追踪潜在超级传播者。
7. 分布式区块链网络数据分析与研究#图 4：是多维度，大数据的区块链网络项目说明：区块链网络是一个多维度，大数据的复杂网络，同时也是一个分布式的社交网络。本项目对该分布式社交网络进行KOL建模，对涉及智能合约交易的网络进行量化分析，了解网络集群关系和发掘关键用户。
8. 5G手机信号指纹识别# 图 5：手机信号采集与识别项目说明：手机放大器、晶体管等的性能特征会隐藏在手机的发射信号中，称之为辐射源的指纹信息，每个辐射源是天生具有身份唯一性的。我们希望能够对辐射源信号的指纹特征信息进行有效提取，并对其进行辐射源的识别检测。整个问题分为辐射源信号提取和指纹信息挖掘两个部分。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
